Ik moet gaan tegelijk.... Hoofdstuk XXI DR. SEWARD'S DIARY _3 oktober._--ik met remuneratoir hetgeen gebeurd is, net zo goed als ik kan onthouden, sinds de laatste maakte ik een item.
Niet een detail dat ik me kan herinneren mogen worden vergeten; in alle rust ik moet gaan.
Toen ik kwam om de Renfield kamer vond ik hem op de vloer liggen op haar linkerzij in een glinsterende zwembad van bloed.
Toen ging ik naar hem bewegen, werd meteen duidelijk dat hij had ontvangen sommige verschrikkelijke verwondingen; er leek geen eensgezindheid tussen de delen van het kadaver die zelfs sloom te handhaven.
Omdat het gezicht werd blootgesteld ik kon zien dat er was afschuwelijk gekneusd, alsof hij was mishandeld tegen de vloer--inderdaad was vanaf het gezicht wonden die door de pool van bloed afkomstig is.
De telefonist die was geknield naast het lichaam tegen me zei als we hem over:-- "Ik geloof, mijnheer, de rug is gebroken.
Zie, zowel zijn rechter arm en been en de hele kant van zijn gezicht is lamgelegd."
hoe zoiets kon gebeuren radeloos de attendant exorbitant.
Hij leek nogal verbijsterd en zijn wenkbrauwen werden verzameld in zoals hij zei:-- "Ik kan niet begrijpen.
Hij kon mark zijn gezicht zoals dat door zijn eigen hoofd op de vloer.
